
\section{M\'aquinas de Vectores de Soporte}

Las m'aquinas con vectores de soporte es un algoritmo de m'aquinas de
aprendizaje que explota dos ideas claves: Margen amplio y el truco
del kernel.
\subsubsection{6.4.1.1 Margen amplio}
Hay $m$ observaciones y cada una consiste en un par de datos:

\begin{itemize}
	\item Un vector $x_{i}\in R^{n},i\dots,m$ 
	\item Una etiqueta $y_{i}\in\{+1,-1\}$
\end{itemize}

Suponiendo que se tiene un hiperplano que separa las muestras positivas
$(+1)$ de las negativas $(-1)$. Los puntos $x_{i}$ que estan en
el hiperplano satisfacen $w.x+b=0$

\begin{center}
	\includegraphics[scale=0.5]{./images/vectores_soporte}
	\par
\end{center}

\begin{center}
	Figura 6.5 \cite{Gus05}
	\par
\end{center}

W es normal al hiperplano.
$\frac{|b|}{\Vert w\Vert}$ es la distancia perpendicular del hiperplano
al origen.
$\Vert w\Vert$es la norma eucl'idea de w.
Lo que se quiere es separar los puntos de acuerdo al valor de su etiqueta
$y_{i}$ en dos hiperplanos diferentes.

\subsubsection{6.4.1.2 El truco del Kernel}
La manera m'as simple de realizar la separaci'on es mediante una l'inea
recta, un plano recto o un hiperplano N-dimensional. Desafortunadamente
los universos a estudiar no se suelen presentar en casos id'ilicos
de dos dimensiones como en el ejemplo anterior, sino que un algoritmo
SVM debe tratar con a) m'as de dos variables predictoras, b) curvas
no lineales de separaci'on, c) casos donde los conjuntos de datos no
pueden ser completamente separados, d) clasificaciones en m'as de dos
categor'ias. Debido a las limitaciones computacionales de las m'aquinas
de aprendizaje lineal, 'estas no pueden ser utilizadas en la mayor'ia
de las aplicaciones del mundo real. La representaci'on por medio de
funciones Kernel ofrece una soluci'on a este problema, proyectando
la informaci'on a un espacio de caracter'isticas de mayor dimensi'on
el cual aumenta la capacidad computacional de la m'aquinas de aprendizaje
lineal. Es decir, mapearemos el espacio de entradas X a un nuevo espacio
de caracter'isticas de mayor dimensionalidad (Hilbert):

\begin{center}
	$F=\{\phi(x)|x\in X\}$ $x=\{x_{1},x_{2},\dots,x_{n}\}\rightarrow\phi(x)=\{\phi(x)_{1},\phi(x)_{2},\dots,\phi(x)_{n}\}$
	\par
\end{center}